<resources>
    <string name="app_name">10 Daftar Binatang</string>

    <string name="animals_name">Nama Binatang</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="search">Pencarian</string>

    <string name="name_about">Lintar Rezha Candra Krisna</string>
    <string name="email">lintarrezha7@gmail.com</string>
    <string name="profile_image">Gambar Profil</string>
    <string name="foto_profil">Foto Profil</string>
    <string name="lintar_rezha_candra_krisna">Lintar Rezha Candra Krisna</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="lintarrezha7_gmail_com">lintarrezha7@gmail.com</string>
    <string name="tampilDeskripsi">tampilDeskripsi</string>
    <string name="share">Share</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Beruang Kutub</item>
        <item>Gajah</item>
        <item>Gorila</item>
        <item>Harimau</item>
        <item>Jerapah</item>
        <item>Kambing</item>
        <item>Koala</item>
        <item>Panda</item>
        <item>Komodo</item>
        <item>Burung Kakak Tua</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Nama Ilmiah: Ursus maritimus\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Beruang kutub adalah spesies beruang besar yang tinggal di lingkungan Arktik. Mereka memiliki mantel berbulu putih tebal yang membantu mereka bertahan di lingkungan yang sangat dingin.\n\nHabitat: Mereka biasanya ditemukan di daerah es laut di sepanjang pantai utara.\n\nPopulasi: Populasi beruang kutub saat ini diperkirakan sekitar 20.000 hingga 25.000 individu\n\nBeruang kutub, yang juga dikenal sebagai Ursus maritimus, adalah salah satu makhluk paling mengesankan di dunia satwa liar. Mereka adalah spesies beruang terbesar yang ditemukan di lingkungan Arktik, terutama di daerah es laut dan pantai berbatu. Dikenal karena mantel berbulu putih mereka yang tebal, beruang kutub adalah salah satu makhluk paling cocok untuk menghadapi kondisi iklim yang sangat dingin. Bulu mereka berfungsi sebagai isolasi yang sangat baik terhadap suhu yang sangat rendah.\n\nBeruang kutub adalah karnivora yang sangat terampil dalam berburu makanan di dalam air. Makanan utama mereka adalah ikan, tetapi mereka juga memakan segala macam hewan laut, seperti anjing laut dan terkadang juga berburu berbagai spesies paus. Beruang kutub memiliki kemampuan renang yang luar biasa dan dapat menyelam ke dalam air untuk mengejar mangsa mereka.\n\nSelain kemampuan berburu yang luar biasa, beruang kutub juga sangat adaptif dalam menghadapi perubahan lingkungan mereka. Mereka memiliki cakar yang kuat untuk membantu mereka bergerak di atas es yang licin dan dapat berjalan sejauh ratusan mil mencari makanan.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Elephas maximus\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Gajah adalah mamalia besar dengan gading panjang yang tinggal di berbagai habitat di seluruh dunia, terutama di Afrika dan Asia.\n\nHabitat: Mereka dapat ditemukan di berbagai habitat, termasuk hutan hujan, padang rumput, dan hutan bambu.\n\nPopulasi: Populasi gajah Asia saat ini diperkirakan sekitar 40.000 hingga 50.000 individu.\n\nGajah dikenal dengan tubuh mereka yang besar dan kuat serta gading panjang yang tumbuh dari rahang atas. Gading ini sangat berharga dan sering menjadi target perburuan ilegal, mengancam kelangsungan hidup gajah di alam liar.\n\nGajah adalah hewan herbivora, yang berarti mereka hanya makan tumbuhan. Makanan utama gajah meliputi rumput, daun, ranting, buah-buahan, dan kadang-kadang bahkan kulit pohon. Mereka memiliki kemampuan mencari makanan yang luar biasa dan dapat mengkonsumsi sejumlah besar tanaman setiap hari.\n\nSelain ukuran fisik dan kebiasaan makan mereka, gajah juga dikenal dengan kecerdasan mereka yang tinggi. Mereka memiliki sistem sosial yang kompleks dan dapat berkomunikasi satu sama lain dengan berbagai cara, termasuk menggunakan suara, sentuhan, dan gerakan tubuh. Gajah juga sangat terkait emosional dengan anggota keluarga mereka dan sering terlihat berduka saat sesama gajah mati.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Gorilla\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Gorila adalah primata besar yang tinggal di hutan hujan Afrika. Mereka dikenal karena kekuatan dan ukuran tubuh mereka yang besar.\n\nHabitat: Mereka tinggal di hutan hujan tropis dan subtropis di Afrika.\n\nPopulasi: Populasi gorila saat ini diperkirakan sekitar 100.000 hingga 200.000 individu.\n\nGorila adalah salah satu primata terbesar di dunia, dan mereka tinggal di hutan hujan Afrika Tengah dan Barat. Gorila dikenal karena ukuran tubuh mereka yang besar dan kekuatan fisik yang mengesankan. Ada dua spesies gorila utama, yaitu gorila dataran rendah barat (Gorilla gorilla) dan gorila gunung timur (Gorilla beringei).\n\nGorila dataran rendah barat memiliki tubuh yang besar dan warna bulu cokelat kehitaman. Mereka adalah hewan herbivora yang menghabiskan sebagian besar waktunya untuk mencari makanan seperti daun, buah, dan batang tanaman. Gorila dataran rendah barat adalah hewan sosial yang hidup dalam kelompok besar yang dipimpin oleh seorang pejantan dewasa.\n\nGorila gunung timur, di sisi lain, memiliki bulu yang lebih panjang dan lebat dengan warna abu-abu kebiruan. Mereka juga hewan herbivora dan memakan makanan yang sama dengan gorila dataran rendah barat. Gorila gunung timur dikenal karena tinggal di daerah pegunungan yang lebih tinggi dan lebih dingin.\n\nSalah satu karakteristik paling menarik dari gorila adalah perilaku mereka yang terkait erat dengan keluarga. Mereka hidup dalam kelompok yang disebut keluarga gorila, dan hubungan sosial yang kuat terbentuk antara anggota keluarga ini. Pejantan dewasa biasanya menjadi pemimpin keluarga dan bertanggung jawab atas perlindungan dan pemeliharaan keluarga mereka.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Panthera tigris\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Harimau adalah karnivora besar dengan garis-garis hitam di tubuh mereka. Mereka adalah predator hebat dan tinggal di berbagai habitat di Asia.\n\nHabitat: Mereka dapat ditemukan di hutan, savana, dan rawa-rawa.\n\nPopulasi: Populasi harimau saat ini diperkirakan sekitar 3.000 hingga 4.000 individu.\n\nHarimau adalah salah satu karnivora terbesar di dunia dan merupakan anggota keluarga kucing besar (Felidae). Mereka dikenal karena kecantikan dan keanggunan mereka, serta garis-garis hitam khas yang terdapat di tubuh mereka. Ada enam spesies harimau yang masih hidup saat ini, termasuk harimau Bengal, harimau Siberia, dan harimau Sumatra.\n\nHarimau adalah predator hebat yang memangsa berbagai hewan, termasuk rusa, babi hutan, dan kerbau liar. Mereka adalah pemburu yang sangat terampil dan menggunakan teknik berburu yang cerdik untuk mendekati mangsa mereka dengan hati-hati sebelum melancarkan serangan. Garis-garis hitam di tubuh harimau berfungsi sebagai kriptik, membantu mereka menyelinap ke dalam semak-semak dengan lebih mudah saat berburu.\n\nSaat ini, harimau menghadapi banyak ancaman terutama karena perusakan habitat mereka dan perburuan ilegal untuk bagian tubuh mereka yang berharga seperti kulit dan tulang. Banyak upaya konservasi telah dilakukan untuk melindungi harimau dan memastikan kelangsungan hidup mereka di alam liar.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Giraffa camelopardalis\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Jerapah adalah mamalia tinggi dengan leher panjang yang tinggal di Afrika. Mereka memiliki lidah yang panjang untuk mencapai daun-daun tinggi di pohon.\n\nHabitat: Mereka tinggal di padang rumput, hutan, dan savana Afrika.\n\nPopulasi: Populasi jerapah saat ini diperkirakan sekitar 100.000 hingga 150.000 individu.\n\nJerapah adalah salah satu mamalia terbesar di dunia yang tinggal di Afrika. Mereka dikenal karena leher panjang mereka, yang memungkinkan mereka mencapai daun-daun tinggi di pohon yang sulit dijangkau oleh hewan lain. Jerapah adalah hewan herbivora yang memakan daun, tunas, dan buah-buahan.\n\nSelain leher panjang, jerapah juga memiliki lidah yang luar biasa panjang, yang dapat mencapai panjang hingga 45 sentimeter. Lidah ini berguna untuk menjulurkan ke dalam dahan pohon dan mengambil daun-daun yang mereka makan. Jerapah menghabiskan sebagian besar waktunya untuk mencari makan dan biasanya tidur hanya beberapa jam sehari.\n\nKeberadaan jerapah saat ini menghadapi ancaman terutama karena perusakan habitat mereka dan perburuan ilegal. Namun, upaya konservasi telah dilakukan untuk melindungi jerapah dan menjaga kelangsungan hidup mereka di alam liar.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Capra aegagrus hircus\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Kambing adalah hewan ternak yang dikenal dengan tanduk melengkung mereka. Mereka digunakan untuk daging dan susu mereka di berbagai budaya di seluruh dunia.\n\nHabitat: Mereka telah dijinakkan dan dibudidayakan di berbagai jenis lingkungan.\n\nPopulasi: Populasi kambing domestik saat ini sangat besar, dengan ratusan juta individu di seluruh dunia.\n\nKambing adalah hewan ternak yang telah lama menjadi bagian penting dari kehidupan manusia. Mereka adalah anggota keluarga Bovidae dan dikenal dengan tanduk melengkung mereka yang mencolok. Kambing pertama kali dijinakkan oleh manusia sekitar 10.000 tahun yang lalu dan telah menjadi sumber daging, susu, dan bahkan kulit untuk berbagai budaya di seluruh dunia.\n\nKambing adalah hewan herbivora, yang berarti mereka hanya memakan tumbuhan. Diet mereka mencakup rumput, dedaunan, dan berbagai tanaman lainnya. Mereka adalah hewan pemakan yang sangat serbaguna dan dapat beradaptasi dengan berbagai kondisi lingkungan.\n\nSelain peran mereka dalam menyediakan daging dan susu, kambing juga sering digunakan dalam tradisi pertanian. Mereka membantu membajak lahan dan menjaga keberlanjutan lahan pertanian. Bulu kambing juga digunakan dalam pembuatan tekstil.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Phascolarctos cinereus\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Koala adalah marsupial kecil yang tinggal di Australia. Mereka dikenal dengan makanan pokok mereka, daun eukaliptus.\n\nHabitat: Mereka biasanya ditemukan di hutan eukaliptus dan daerah yang memiliki pohon eukaliptus.\n\nPopulasi: Populasi koala saat ini diperkirakan sekitar 80.000 hingga 100.000 individu.\n\nKoala adalah makhluk yang sangat unik yang ditemukan di Australia. Mereka adalah marsupial yang dikenal dengan makanan pokok mereka, yaitu daun eukaliptus. Koala memiliki bulu yang lebat dan berwarna abu-abu keputihan, serta wajah yang lucu dengan hidung besar dan mata besar.\n\nMakanan utama koala, yaitu daun eukaliptus, merupakan makanan yang rendah gizi. Namun, koala telah berkembang biak untuk mengatasi diet ini dengan memiliki perut yang sangat panjang dan kompleks. Bakteri dalam perut mereka membantu mencerna daun eukaliptus yang keras dan sulit dicerna.\n\nSalah satu tantangan utama yang dihadapi koala saat ini adalah hilangnya habitat mereka akibat perubahan lingkungan dan penebangan pohon eukaliptus. Upaya konservasi dilakukan untuk melindungi koala dan memastikan kelangsungan hidup mereka di alam liar.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Ailuropoda melanoleuca\n\nJenis: Mamalia\n\nBentuk Fisik: Panda adalah hewan besar dengan mantel hitam dan putih yang tinggal di Tiongkok. Mereka adalah herbivora dan makanan utama mereka adalah bambu.\n\nHabitat: Mereka tinggal di pegunungan berhutan di Tiongkok.\n\nPopulasi: Populasi panda saat ini diperkirakan sekitar 1.800 hingga 2.000 individu.\n\nAda dua jenis panda, yaitu panda raksasa (Ailuropoda melanoleuca) dan panda merah (Ailurus fulgens). Panda raksasa adalah hewan besar yang ditemukan di Tiongkok. Makanan utama mereka adalah bambu, yang menyusun sebagian besar diet mereka. Mereka memiliki pola makan yang sangat selektif dan hanya memakan beberapa jenis bambu tertentu. Kebanyakan waktu panda raksasa dihabiskan untuk makan dan mencari bambu di hutan.\n\nPanda merah, di sisi lain, lebih kecil dan memiliki bulu merah kemerahan. Mereka adalah hewan yang lebih umumnya ditemukan di pegunungan Asia Selatan. Meskipun namanya mirip, panda merah sebenarnya lebih dekat secara genetik dengan rakun daripada dengan panda raksasa.\n\nKedua jenis panda saat ini menghadapi ancaman terutama karena hilangnya habitat mereka dan perburuan ilegal. Upaya konservasi telah dilakukan untuk melindungi panda dan memastikan kelangsungan hidup mereka di alam liar.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Varanus komodoensis\n\nJenis: Reptil\n\nBentuk Fisik: Komodo adalah salah satu hewan yang menarik dan unik yang berasal dari Indonesia, khususnya ditemukan di Pulau Komodo dan beberapa pulau sekitarnya. Mereka adalah kadal besar dengan kaki pendek.\n\nHabitat: Mereka tinggal di hutan kering, padang rumput, dan pantai.\n\nPopulasi: Populasi komodo saat ini diperkirakan sekitar 3.000 hingga 5.000 individu.\n\nKomodo adalah salah satu hewan yang paling menarik dan unik yang berasal dari Indonesia, khususnya ditemukan di Pulau Komodo dan beberapa pulau sekitarnya. Mereka adalah kadal raksasa yang terkenal karena ukuran tubuh mereka yang besar dan reputasi sebagai predator yang mematikan.\n\nKomodo dapat tumbuh hingga panjang sekitar 3 meter dan memiliki berat tubuh yang mencapai 70 kilogram. Mereka adalah karnivora sejati dan memakan berbagai jenis mangsa, termasuk hewan kecil, burung, dan bahkan hewan yang lebih besar seperti rusa dan babi hutan.\n\nSalah satu fitur paling menarik dari Komodo adalah air liurnya yang beracun. Mereka memiliki kelenjar dalam mulut mereka yang menghasilkan air liur beracun yang digunakan untuk melumpuhkan mangsa mereka. Setelah mangsa terkena gigitan Komodo, mereka seringkali tidak bisa melarikan diri dan akhirnya menjadi makanan Komodo.</item>
        <item>Nama Ilmiah: Cacatua galerita\n\nJenis: Burung(Aves)\n\nBentuk Fisik: Burung Kakak Tua adalah spesies burung endemik yang ditemukan di Australia. Mereka dikenal dengan bulu berwarna cerah dan suara khas yang melengking.\n\nHabitat: Mereka biasanya ditemukan di berbagai habitat, termasuk hutan, savana, dan daerah perkotaan.\n\nPopulasi: Populasi burung Kakak Tua saat ini tidak diketahui dengan pasti, tetapi mereka dianggap sebagai spesies yang tidak terancam punah.\n\nBurung Kakak Tua adalah spesies burung endemik yang ditemukan di Australia. Mereka dikenal dengan bulu berwarna cerah dan suara khas yang melengking. Burung Kakak Tua adalah burung yang cerdas dan memiliki kemampuan berbicara yang cukup baik.\n\nMakanan utama Burung Kakak Tua adalah biji-bijian, tetapi mereka juga memakan buah-buahan dan nektar. Mereka sering terlihat bersama dalam kelompok besar yang berisik dan sangat sosial. Burung Kakak Tua juga memiliki kemampuan berkomunikasi yang tinggi dan sering berbicara satu sama lain dalam bahasa mereka sendiri.\n\nKeberadaan Burung Kakak Tua di alam liar saat ini menghadapi berbagai ancaman terutama karena perusakan habitat mereka dan perburuan ilegal. Upaya konservasi telah dilakukan untuk melindungi Burung Kakak Tua dan memastikan kelangsungan hidup mereka di alam liar.</item>
    </string-array>


    <string-array name="data_photo">
        <item>@drawable/beruang_kutub</item>
        <item>@drawable/gajah</item>
        <item>@drawable/gorila</item>
        <item>@drawable/harimau</item>
        <item>@drawable/jerapah</item>
        <item>@drawable/kambing</item>
        <item>@drawable/koala</item>
        <item>@drawable/panda</item>
        <item>@drawable/komodo</item>
        <item>@drawable/kakak_tua</item>
    </string-array>

</resources>